<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>法國佬的台灣之行 on Kiki knows</title>
    <link>https://kirstenliu.github.io/tags/%E6%B3%95%E5%9C%8B%E4%BD%AC%E7%9A%84%E5%8F%B0%E7%81%A3%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 法國佬的台灣之行 on Kiki knows</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 23:11:57 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kirstenliu.github.io/tags/%E6%B3%95%E5%9C%8B%E4%BD%AC%E7%9A%84%E5%8F%B0%E7%81%A3%E4%B9%8B%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://kirstenliu.github.io/test/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 23:11:57 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://kirstenliu.github.io/test/</guid>
      <description>法國佬的台灣之行 &amp;lt;伴手禮篇&amp;gt; 背景介紹：雞歪挑剔背包客思維行李越輕簡越好拒絕等行李絕對不checked in一定要carry on然後最好什麼都不買的法國高加索男性一枚。
唯一買到失心瘋（以他的定義而言，因為我一直碎念他花錢買機票卻不買東西簡直是浪費旅程你要怎麼跟你在法國的家人交代）的地方是故宮。買了一張金魚絹印圖（對魚情有獨鍾）和一本王羲之書法集（為了保護金魚圖和觀摩書法而買，直接問我我最喜歡的書法家是誰，我本來想說米芾但後來想想王羲之的字和文章都絕妙，也可以順便學學中文所以推王羲之，本來推了東坡集和王羲之給他選，他要我說一個就好我最後說王羲之因為東坡集的上冊缺貨），另外買了前赤壁賦的矽膠杯墊二入組（我推坑的）和一雙筷子（有清朝宮廷紋路他覺得他拿出來可以用氣勢嚇倒一群外國人）
花最大的一筆錢是在台南&amp;hellip;的nike（到底！？） 他說這雙鞋他在溫哥華的實體店在美國的網站上都缺貨訂不到，竟然在台南的摩曼頓給他遇到，直接下手穿到腳上。法國佬是鞋控。他爸爸是專科學校的皮革老師/教授，他親妹的包包和鞋都是他老爸做的。他的家鄉是鞋子之都，可以以半價買到在巴黎變成天價的厲害皮鞋，還有鞋子博物館（整修中）。 （我問過他有沒有考慮過批發鞋子到溫哥華或台北賣，他要我跟皮件藝術品道歉。） 覺得台南的手工皮鞋還可以吧，但是沿路各種不同法文店名充滿拼寫和文法錯誤（例如小林煎餅的西餅盒&amp;hellip;那個文法就是錯的&amp;hellip;.陰陽性形容詞變化型的文法沒有用對，似乎森林應該是陰性？所以應該是Petite Forêt。他覺得一個品牌這樣子做，連個法文翻譯都不會諮詢一下，是不負責任，比歪國人身上的錯字中文刺青還丟臉。）阿但有一兩家文青店的法文店名是正確的。但他覺得台灣是一個充滿拼寫錯誤的地方（包括英文標示也是一堆拼錯或看不懂在說什麼或語焉不詳。）對於部分台南的景點只有日文化沒有英文化表示悲憤。 另外在台南林百貨入手了pockeat食物袋一枚，看到我用覺得這東西真的太方便了。（我自己有兩個現正服役中。）
另外在101買了得了金牌的巧克力。
在誠品狂買書，買了兩本食譜（一本台菜（書名：會開瓦斯就會煮），一本原食材咖哩不用咖哩塊，我忘記書名了），台灣百岳（我跟他說先買個小百岳吧他耳朵硬不聽他要直上百岳），（好像還有植物香料圖繪集，我不記得了）是中文的沒關係可以看圖片。本來有點想入手師大出的學中文教材，考慮了一下沒有買，說太像教科書了他比較想要買圖形字卡或網路課程。
認為九份的紀念品店都是坑觀光客的陷阱店拒絕踏入。 投了五元給勸濟堂的關公。（我跟他說因為我們有借廁所這是禮貌，他本來想投一元我跟他說投一元的話關公會翻白眼給他看給點尊敬好嗎。）
在台南因為我跟運將聊天得到免費的小英總統扇子一副（運將說他是終身黨員）。一路上費盡心思遮遮掩掩因為不想要被政治傾向不一樣的人刁難（我跟他說他有老外豁免權他不相信。）興高采烈地帶回然後掛在牆上。（照相還要擺出握拳的姿勢老梗玩不膩）
在雲林因為街邊攤販跟他搭話又請他喝茶勉強買了一個金魚茶杯（又是金魚）在雕刻家親戚柯台位阿伯那裡被送了一個木花生，很開心地掛在他的牛仔褲上，說他是cacahuète knight（花生騎士）（我覺得他根本是漫畫人物）
在迪化街我說破了嘴才讓他買下了台灣古地名地圖一面。他自己後來覺得這東西實在是太酷炫了還在物色要掛在哪個牆面上。 有點想要買竹蒸籠，但是因為換工作後要搬家去美國很怕弄壞最後沒買。拒絕買任何食物甚至鳳梨酥，因為要搬家惹。在中壢我半強迫中獎地買了一罐花生糖給他，結果在打包之前就吃完了。 在百貨公司買了sony運動型耳機，上飛機用。 在美國amazon下訂了大同電鍋。因為吃過了大同電鍋蒸出來的白飯之後就回不去了。甚至有點想買一個送給在法國的爸媽。（amazon uk沒找到中意的所以算了，並不想帶一個電鍋橫跨太平洋再橫跨大西洋，覺得累。btw他很喜歡大同電鍋的彩色選擇，覺得不管是紅色還是土綠色都比不鏽鋼的好看）
得到我媽塞給他的茶葉兩罐。 因為是軍事迷，在機場買了軍事家出版的全球防衛雜誌（還剛好是426期？），看戰機的圖片也開心（然後一直狂傳幻象2000（已停產但仍然是他最愛的戰鬥機沒有之一）和F14的圖片和youtube給我我很想mute他）。
最想買但是帶不走的東西是gogoro。 在路上看到gogoro都會衝去照相，一路上哼歌都在唱gogoro和taipei one o one （自帶背景音樂，變成動畫人物了&amp;hellip;）
#你所不知道的法國佬二三事</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>